抑鬱係咪一定要睇醫生？

我懷疑自己除咗抑鬱仲有自虐，精神自虐

我唔想睇醫生，有抑鬱有咩問題，我覺得自己好廢好垃圾但好滿足，好想迫死自己，但又唔可以死，因為死咗就無得心痛同埋個天唔會畀我死，死咗就無得折磨自己 好想畀人傷害（心理上），個心一痛先感覺到自己生存緊

好難得依一刻清醒啲，好驚瞓醒自己又喺到自虐，我唔睇醫生係咪會癡線？ 唔想癡線，好驚麻煩到人死都係，死咗又會麻煩到人，同埋唔會畀人可憐

屌你老母我好驚撚自己，覺得自己好恐怖

對唔住1999，我成個腦都好撚亂，好撚想死

心理好似正常咗少少先開到post
好驚，唔想將負能量畀你地
唔敢瞓覺，瞓醒又會變癲雞

係 一個人辛苦d 我自己同醫生傾下個心都會好d

唔敢同我喜歡嘅人講，驚佢有壓力驚佢有煩惱，唔想累到人。

係外國讀書，唔知可以點睇醫生啲英文未好到可以將所有嘢講哂，普通話又唔叻，唔知點開口，聽到自己把聲講啲心事出黎好嘔心

硬係覺得聰明人
特別多呢挺心理病
比一般人諗得多

是必須，一定，越拖的久，越麻煩。曾經受過，所以才這樣說，要是語氣過火，請見諒❤

要睇醫生，開藥你食個人會開心啲，唔會不斷鑽牛角尖諗負面野

不過你要搵到個問題根源，食藥只是輔助

想繼續自虐，但又唔想變癡線

唔知邊到可以搵醫生，唔係香港

真係咩，但好撚憎自己

開心咗就無得諗負面嘢，無得自虐。
同埋個人長期太正面會唔識進步，成日覺得啲樂觀撚好嘔心
但今次好似跌得太深出唔返黎

可以搵心理學家傾下心事，解開心結。有啲係免費㗎！
（但坊間有不少「冒牌貨」，要搵有信譽的才不會浪費時間及治癒機會。）

試下搵佢地傾下。廿四小時有人陪你傾下計

有抑鬱又唔係一定要睇醫生既, 只要你唔亂諗野就得, 得閒冇野做咪搵啲野搞下分心囉, 砌模型,學另一種語言, 做運動, 打機等等....
如果你硬係要亂諗野既就算睇醫生食藥都冇用。就算你覺得自己廢都冇問題, 因為大L把人廢過你, 隨時我重廢過你。其實廢咪廢囉, 有咩所謂？日子係可以hea住, 廢住咁過既啫...

搵d其他鍾意既野沉迷下囉
例如打機 睇劇之類
雖然呢排真係誇張到冇乜心情做呢d野
仲變左日日睇tg 睇連登睇到天光

未必係抑鬱
精神病都好多種
唔好自己斷症
睇左醫生確診先
有百利而無一害

確診有

係咪乜都噏得？

人不在香港，我想直接食藥多過傾
但都多謝你先

想直接食藥
但多謝你先

諗唔到嘢，好想畀人傷害，好想傷害自己

唔可以畀人知我廢，屋企人同外界同我嘅感覺都係好強勢

做咩都無心機，會打機，一打機死咗又覺得自己垃圾，知自己唔可以接受失敗住，驚會癡線

同求

唔係香港，好難搵醫生，因為我ex有精神分裂，好驚自己變到佢咁

我真係有撚病，我鍾意嘅人成日捅我個心，望住佢開心我自己受傷，覺得自己有價值咗

唔可以畀人知我廢，屋企人同外界對*我嘅感覺都係好強勢

睇精神科醫生啦
開啲藥食
睡多啲
係可以好返

係外國，用全英好難表達哂所有嘢，普通話又唔叻，同埋用咗多餘錢唔知點同屋企人講老母都有抑鬱

食咗藥冇咁易亂諗嘢
睇精神科食藥

睇clinical psychologists 傾計，但人夾人
我睇過一個。
屌，愈睇得耐 愈差。
四個月之後即刻停咗。好好多！

普通科都可以睇
都會有精神科藥物
唔齊之嘛
但初初懷疑有病時睇就好方便
搵個好gp睇吧

個ex病冇睇醫生食開藥？

有家族史其實有病吧機會又大d
快d睇唔好拖
要面對問題
愈遲對你愈唔好
你邊度外國
好多英文大國都有識廣東話醫生

本身諗嘢比較deep少少，好難搵到岩傾+價值觀同似嘅人所以直接放棄搵人傾

有時都要人夾人嘅
其實睇普通病都一樣

吸大麻都可以

唉我個人唔擅長用把口講心事，驚到時去睇乜嘢都講唔出口但我會去試試，因為驚變癡線

有，好返哂，個陣好辛苦，屋企人離婚，老母本身抑鬱，男朋友(ex)都病埋

唔想畀壓力佢地，結果自己受哂就出咗事

外國大把香港人⋯⋯

去交香港朋友！

澳洲大多數都大陸醫生

老母抑鬱喺係我小學開始
所以某程度畀佢影響，覺得自己堅強咗20幾年已經好叻。

當然我唔會死我屋企人未死前我都唔會死，單純驚癡線

外國醫院可以搵翻譯..
咁睇醫生嗰陣會順利啲

日日smoke，慣咗就無用

放心
醫生唔係負責同你傾心事你想講多d都唔會聽（唔會聽無謂嘢）
佢會有標準問題問你
唔使你煩

踏出第一步先啦
其實真係唔難
反而之後要有耐性仲難d

唔鍾意識朋友唔係內外，個人好talkative
單純怕個圈子大咗會麻煩，同埋畀朋友背叛過，好驚
加上我個人個樣好撚惡，其實只係怕羞同唔主動，所以大多數人唔會主動接近我

其實大陸人勁多人識聽廣東話

我都係媽媽有抑鬱
可能女人
始終荷爾蒙會難搞d

你要記住
而家嘅你唔係原本嘅你嚟
你而家嘅諗法可能已經畀個腦歪曲左
愈嚴重諗嘢愈唔正常
可能1999
但我個人經驗就係咁（假設你都係抑鬱）
因為腦分泌唔正常

澳洲咁多蝗/移民
照計無可能無

本身有個可以傾嘅對象，但我鍾意咗佢，一鍾意咗就唔想畀麻煩佢同驚佢有壓力

好驚畀人認到，自尊心好強

我好難搵到人講，成日覺得啲人諗嘢好表面同埋成日站係道德高地，講完佢地都唔會明內心好孤獨

本身個人無咩特別興趣，但同時可以對每樣嘢都有興趣，所以暫時呢刻好似做啲咩都一樣

我最怕係瞓醒又想自虐，一自虐就唔會畀自己去睇醫生，依家唔敢瞓

大麻尚未有有力證據證實到有用
但冇辦法之下都係一種辦法

唔得，自尊唔容許我咁做，同埋好怕聽到自己用自己把聲講心事，所以好難攪

可以試吓寫信，

寫信比自己

或者試吓畫畫

畫得唔好唔緊要

好撚驚佢地多口問
外國好麻煩，好驚畀人趕走。同埋要睇下保險有無得claim

普通人對精神科醫生真係好大誤解
其實人地唔會對你地嘅心事好有興趣
醫病係有哂程序

輕度尚且可能有機會自己搞掂
但中至嚴重真係有咩可能

搵個人聽你講野啦，講完果刻會舒服好又多，就算之後仍然會咁。

搵啲笑片卡通片睇下 多數係太得閒俾機會自己諗嘢

唔會啦

驚畀人趕走？唔明畀醫生趕走？

保險冇得claim都要畀錢睇啦
自己健康嚟
好番就咩都抵得番哂

如果畀幾百萬醫得番完全好
我會畀
就係咁辛苦嘅病

我鄉下地方

我唔知自己係邊個，本身性格好極端好多變
係，我都feel到歪曲咗，所以先襯自己冷靜少少時上黎問意見，始終開唔到口同朋友講，因為從來只會畀佢地睇到我想佢地睇到嘅一面

鄉下地方

平時都日日smoke，就算smoke足3日72小時（除咗瞓緊覺），都係無用，同埋啱啱開sem唔可以咁癲

抑鬱症係腦內某D化學物質不平行，真係要睇專科醫師評估一下先，係可以回復正常㗎，珍惜生命。

聽落好似病左唔短嘅日子
病識感低就會咁

上網同人傾下都好
收收埋埋太大壓力

抑鬱病嘅人通常睇落唔會似有病
你都有少少中

不過都係醫生判斷最準
就算係醫生
有時都唔一定睇一次就斷到症

搭車出城市睇都要啦
最初覆診會密少少 視乎嚴重性
之後穩定左會間隔耐d

應該要寫啲咩

依家叫做有樣靜態運動玩下，有時focus個人冷靜啲係幾舒服，不過唔係每次都得，因為都係跟我鍾意嗰個男仔去，愛情方面仲大問題
但都叫做好過無

試左唔得就唔好繼續喇.. 都冇咩益處 我個人覺得啦

你讀大學？
大學入面會有醫生畀學生睇個喎
要好好利用

屌之前同ex去睇，都有問幾句
有時連自己有病都唔撚想認，因為可以繼續自虐

外表畀人太堅強，同本身自尊心好高，唔想畀人可憐

同埋我自己都覺得自己戇鳩，更加唔想人地同情我或者唔撚信

唯一聽得明就係我鍾意嘅人，但同佢又有另一啲問題，唔想攪到佢有煩惱 佢都好孤獨，我想佢開心

如果你讀緊書，大學嗰啲應該有類似醫務處嘅嘢，可以去問呀，如果唔係你上網用你個地方名嚟搵，應該都唔難

試過但會笑唔出，諗住開學試下focus落學業，但始終大學都算幾free 同埋我個人鍾意廢，好舒服

好似聽過有精神病會畀人趕返香港
唔知真定假啦

無錢，唔可以同屋企人講我有問題
咁我寧願死q咗佢算，留返啲錢畀屋企人

我唔會死
用咗屋企人咁多錢，要返哂或者佢地走哂我先可以死， 同埋死咗享受唔到孤獨

我要搵一搵專科又要有得claim保險先得

絲打你連個名都咁樣
真係早啲睇醫生安全啲

澳洲冇私隱條例？

有同樣感覺，覺得我需要嘅唔喺醫生，係一個理解到我嘅人。香港而家6點幾，我已經醒左，諗緊一陣可唔可以call sick，好想自己仲喺讀書時間，起碼可以收埋自己一日。一日都好

平時將所有嘢收落個盒到，可能本身性格個底都算堅強，如果唔係死咗好多年 點知個盒唔小心整爆咗

有個地方畀我打下字都幾好，雖然好驚畀人認到

我諗有病就一定，差在中邊樣
依家講嘢應該算正常，唔正常應該唔會開到post

本身個城市就鄉下地方
不過都係驚無得claim，唔可以畀屋企人知

嗰啲盲目正面先嘔心，正面都可以進步㗎，正面負面其實係當你面對一件事的心態，你覺得自己辛苦就要求醫，知左咩病先！唔係一直喺個惡性循環入面。。會愈來愈差，知嘛

滿足唔到就會開始想試其他嘢

係，如果有得直接睇專科就最好，通常跟學校好煩、特別啲心理精神問題，一陣捉我去見社工，聽佢講廢話死得仲撚快

有搵到，始終精神科又要華人真係唔多保險唔撚包

想改做人間失格
好似靚啲

未搵到令你快樂嘅根源

完全明白，我以前都係差唔多
成日廢到咩都唔想做
想匿埋自己享受孤獨 最好就落雨
令自己有咁心痛得咁心痛
但唔係求死 只係鍾意個心乸住嘅感覺

失憶於散步徑

其實都可以考慮搵counselling? 雖然都唔知有冇廣東話

唔識啊屌
之前我ex都係忍到返香港先睇

你在哪？英國？

係
香港有私隱條例
你唔講冇人可以知

香港咁落後都有
研究下澳洲啦
以訛傳訛就唔好

好難搵，唔會有人100%了解你，一係自救，一係食藥

我唔敢瞓，哂下太陽好似有幫助

我本身自己住長期一個人，呢排痴咗去我鍾意嗰個人到住，佢明白我，但我一鍾意咗佢，我就唔敢再講，驚佢有壓力同影響到佢，所以又變返好孤獨，同埋同佢之間有問題係佢格離都好多煩惱

知道我依家冷靜緊就想去睇醫生，好驚一瞓醒就跌返落個窿到想自虐唔去睇

係，其實我知拍拖會令我舒服啲，因為我知自己係缺愛，我唔識愛自己淨係識愛人，但同時好驚傷害到人，所以摺埋自己，結果愈黎愈嚴重

唔想聽人講廢話，直接食藥好似work啲

澳洲

我會睇下了

同你一樣又係外國讀書, 係學校搵心理醫生吹下會好好多.學校保險包既話就搵校外既醫生啦 通常都pro啲

好明白 覺得自己廢 無樣叻好似害咗人拖累人咁
但如果對方真係明白你嘅話
你應該要放開啲

情緒有問題都會影響身體

心理醫生無撚用，都係講下廢話。有搵過，專科又claim到好似無，要再睇下，唔喺香港真係好撚煩

係美國就去下郊外 睇下行下 我都係感救番自己

我會考慮下同佢講，但佢都有份傷害我，同佢之間有啲問題，唉唔想聽到佢講對唔住，佢前日講完個心好撚痛。 係佢格離有時會傻笑有時想喊
好撚驚自己，如果我離開佢好似死得仲撚快

係澳洲
街都唔想出，見到人就驚 日夜癲倒緊，出去望星星咩 夜晚好撚頹

你本身燥唔燥底
係咪一係唔講 一講就一針見血個種

Lm

睇左好啲，我本身都有中度抑鬱，有過自殺嘅念頭，睇左醫生講曬啲野出尼係舒服啲，同埋佢會開藥控制情況，要就住，抑鬱不是我們的錯，醫生會同你解釋點解會有抑鬱出現，我知道會將負面情緒無限放大，有咩唔開心搵好好嘅朋友傾下，當初我媽媽知到左我有抑鬱都嚇到佢死，就算睇落好開朗嘅人都可能會有抑鬱，u are not alone

你search下大學有無對情緒支援或者medical support啦
有counselling或者psychiatrist嘅話可以試下睇
驚文字表達唔好可以寫定信/note 到時照讀或者直接比佢睇
呢個都係self reflection嘅好方法
巴打加油

未睇晒啲post
有焦慮症，睇緊醫生，食緊藥。

小弟係社工，身邊都有患抑鬱的年青人，好明白你意思。其實情緒病就好似傷風感冒咁，係真係同生理原因有關。
但係咁樣唔代表你痴線，即係代表你係一個普通人，都會有病痛一樣，只係你個病痛係睇唔到。

當你發現自己長期嘅情緒都好低落，訓得好差，做乜都年心情，心裡成日有把聲同諗法同自己講想死，呢個已經係好重要嘅提示，就係你要去求助！！

其實情緒病係可以靠藥物去控制情況，因為好多時都係因為大腦分泌唔到某啲嘅化學，令到你面對世界睇到所有事情都係十分悲觀，悲觀到係唔合乎比例咁，有時自己都唔知自己唔開心既原因係乜。

歡迎你加我tg傾兩句，真係要搵人幫手，唔好自尋短見。

我id: easonsir

搵人傾計
學下靜觀
認知行為治療
做運動 都有助減壓

但真係覺得嚴重 控制唔到就搵醫生喇

介唔介意留個tg一齊傾？

通常睇落愈開心愈正面嘅人就有

係人都會病
精神病只係其中一種
同感冒胃痛癌症一樣 都係病
要多d推廣先得
有病要講 要睇醫生
唔好收收埋埋
要面對

冇得救架啦

同樓主一模一樣以為自己開post
好想虐待自己
好似逼自己做哂啲自己唔鍾意做嘅野
之後求生意思好薄弱 出街過馬路都唔想睇車
成日FF自己身體嚴重受傷
我係咪有病

搭單問
香港邊到有得睇
學生哥冇乜錢啦

如果好影響到日常生活
最好一定係睇醫生 交比醫生斷症 再決定食唔食藥
第二就係遠離病源 搵出令自己唔開心嘅根源 離開佢

如果唔係太嚴重
可以放下假 輕鬆下 做啲自己鍾意做嘅事 或者搵朋友傾計

我都係最近開始食藥
一齊加油啦

睇日落 去沙灘 租架車去下野外 睇下動物 影下相 出番個遊記post囉... 我地有機會去外國見識 比其他人好好多啦 大把人食緊屎都堅強地生存緊 . Don’t fucking give up.

一樣
但呢2日係咁訓
今朝一訓醒個人舒服左好多
冇咁厭世

其實係唔需要分享私事
最好多只會問你有冇遇到咩重大事件令你更加情緒低落
細節唔會問亦唔需要提供

至於錢
上面講左普通科已經可以
佢覺得有需要，唔係輕度就會轉介
唔好因為呢d因素而卻步

介唔介意講下係咩程度
嚴唔嚴重?
有冇食ssri之類藥物
純粹八婆想知道病友們情況係點

以前易燥，依家個人無乜情緒
但講嘢係直接啲

佢都有抑鬱，佢將啲壓大力擺喺我身上面，我唔可以擺返喺佢到 一陣佢又有怪老豆，唔想佢咁做

有啲人同佢傾完，佢都係唔撚明 佢地仲會直接講唔撚明我點解咁

我會想直接啲食藥，唔係咁想同其他人講心事
寫信都可以，唔洗聽到自己把聲先，多謝你

psychiatrist第一次都係要了解你嘅background 可能會問得幾深入
覺得開聲尷尬就寫定紙仔
同路人加油

放心我唔會死
死咗就無得享受孤獨，可能心底裡仲對個世界有一絲嘅希望

覺得自己有呢d 病，但無去睇

有做下靜態運動

我都驚有日控制唔到，癡咗線

最好睇啦

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

可以試下
你留畀我我加你

無得救唔緊要㗎，我死我事，但累到人就唔撚得

個人黎講係
因為睇左食完藥真係好得返

利申：睇左兩年醫生食藥 已好返唔洗再食 無再病發

光復香港，時代革命！
請支持8.5全民罷工

我反而唔會畀自己死，無咁嘅勇氣，因為死咗就無得自虐，無得享受孤獨

唔敢FF自己有病，因為啲人會可憐你，啲人會流眼淚，啲人會覺得你好慘，我覺得好嘔心我唔值得人地咁做

我自己都係喺澳洲讀書讀到抑鬱
而家喺度都第四年 我自己點樣走返出嚟就係慢慢迫自己培養返啲興趣 搵多啲朋友 我同意係外國好難識到真正志同道合嘅真心朋友 但係有時身邊有人陪伴已經好大分別 慢慢學識照顧自己嘅情緒
同自己講 唔係成日喺張床到瞓 起到身已經好叻
慢慢一步一步黎啦
我明白係好痛苦 而且係最抑鬱嘅時候係完全唔會睇到有任何嘅署光 不過你信我啦 幾難捱嘅日子都會捱得過
唔開心真係唔好自己收埋收埋
放假出下街 冇人陪嘅話自己照出去行下 吸收下新鮮空氣曬下太陽 見到有人行過主動微笑下 已經好有滿足感呢啲小事。
我仲要喺度留多幾年 但係相比起我初初嚟到頭果兩年抑鬱而家已經好咗好多 雖然我同意喺香港我真係生活得開心 好多 不過每個人都有嚟澳洲嘅理由嚟咗就堅持落去喺呢度搵一個自己生活得開心嘅方式啦

加油啊樓主

我兩年前確診但到衣家都無食藥，仲猶豫緊自己應唔應該去睇

同樓主差唔多, 但唔會話因為想精神自虐自己而叫自己生存落去, 我自己就因為樓上長期有滋擾搞到出現同樓主差唔多嘅抑鬱狀況, 另加燥鬱buff, 終日想殺上面全家

我知道呢啲說話你應該聽到厭
我以前都係覺得呢啲說話好煩好反感 不過你相信我啦 一定係會有轉機

大概知咩原因同點解會咁，但無辦法離開，困住咗自己走唔撚到出黎 諗起個心都痛一痛，好正

仆街瞓醒個人又開始癲癲地，屌

我驚見到領養所/寵物店啲動物會覺得佢地好撚慘

有試過去動物園，都覺得佢地好慘

你去網購或者去公共圖書館借呢本書睇下先
日本人寫既
抑鬱未必係先天或者需要食藥
好多患者其實係因為飲食唔均衡
個腦唔夠材料製造需要既激素

應該係中度至嚴重
已經幾年冇經歷過開心嘅感覺
近期已經進化到麻木狀態
對任何人同事物都冇感覺
可以用行屍走肉 人無可戀 欲哭無淚去形容
頂唔住就去咗睇醫生
依家食左一個禮拜 食緊pristiq 25mg

好多嘢唔係咁簡單，唔好對住我講比其他人好好多，有得出去見識但要受嘅嘢好多，可能你覺得值啦，同埋唔想同人地比，難聽過粗口

醒個陣唔想瞓，瞓咗又唔想醒
本身個人就成日發夢
會發惡夢

thanks
記得要有耐性呀
要夠耐性準時覆診準時食藥
唔係口臭
因為條路分分鐘唔短

「唔好唔開心」
「睇開啲」「人地仲慘啦」
「只要你有心一定解決到」
我成日聽到呢啲說話 真係難聽過粗口
抑鬱係病黎 同感冒一樣
就正如感冒嗰陣
冇理由叫人地「唔好流鼻水啦」架嘛

佢問完我都唔知點講，講撚完佢又未必明之後喺到扮問，直接開藥仲好

我癲咗嗰陣唔想睇，想自己抑鬱落去，想個心死

肯食藥已經係好返的第一步。
有返心情，再開始做返啲令自開心嘅事，就唔會再諗自殘了。

我屌，一定係戴哂口罩先敢去

你會變癡線然後會累撚埋身邊嘅人

你地要加油，我都唔敢睇太多，驚自己受唔住，個心好痛

隔住個海乜撚都做唔到好垃圾

我第一步都未做到，如果我真係有病，可能已經想殺撚咗自己

我對鼓勵啲說話唔會厭，反而好怕畀人屌同埋聽到我已經好好/人地慘過你，聽到呢啲會燥燥地
所以多謝你，希望我肯畀自己喺個窿到出黎

唔想殺人，只會想殺自己
唔會怪人，只會怪自己
唉唔撚想累人

正常我諗係應該要睇......
我又想又唔想，個腦打緊杖

好似幾好睇，有啲興趣

人地仲慘啦，呢句真係聽到想死
我本身就鍾意自虐，你講完人地好慘我會潛意識想自己更慘，會更想虐待自己，更想啲不幸嘅事發生喺我身上 但同時間我係唔想畀人可憐，好撚矛盾

肯食藥係驚累撚到人，驚人地覺得我癡撚線
如果唔係我想繼續畀自己沉落去睇下會變成點

大家一齊加油💪🏻

我都係，我無食係因為我二老都有病，佢話食藥無用

我對自己係勁無信心，自我形象低，記憶力同思考能力又差咗

你唔好標籤自己

你唔係痴線
𠵱啲自虐嘅諗法係你「自救」嘅方式

而喺度講出嚟 都係你另一種「自救」嘅方式

可以咁樣講
你好叻！
識得咁樣做

唔識嘅人已經死咗了

你點睇？

心藥還需心藥醫⋯

如果你想傾傾
我哋一班連登友都可以陪你吹水
畀吓意見咁

晏啲望吓個天 日落真係好靚

反而我老母話有用，佢話唔食佢死撚咗嚕

見到塊鏡都好撚想打柒自己
完全覺得自己無價值，好撚垃圾
但唔撚想屋企人覺得我再垃圾啲，會迫住自己讀書同唔撚可以死

可能因為我唔想死，對所有嘢仲有一絲嘅希望

真係好撚好撚嚴重應該上唔到黎開post
因為我呢幾個月都係咁，想講但講唔到，又不斷睇下啲抑鬱post。

係呢幾日畀人話完癡線同病，驚得濟迫自己清醒返少少就即刻上黎講同搵下醫生，唔知控制到幾耐

以前都係咁過，點解以前無問題依家有問題
點解個盒收得咁靚都會爆咗出黎

係好靚，好凄美 就好似幸福係唔會屬於我

我都係成日好想死有時無聊諗下諗下嘢會突然間好想喊係街到又要忍住真係好想死。同一班fd玩又開心5到以家都係靠食煙放鬆成日覺得自己好無用每個人都討厭我

傻豬嚟，人生本嚟就有ups and downs
所謂否極泰來，相信幸福係屬於你嘅
Be patient, 準備好自己期待幸福嘅來臨啦！

仲讀緊書？幾多歲啊你？

咁好大壓力wo....
搵一個局外人傾下可能會舒服d~ 醫生呀/學習counsellor呀/心理學家/老師等等
當係呻下舒發下啫～ 係外國仲好啦d人都好習慣見therapist ~~

外國有online therapy, 有d仲可以用text message 講～

「可能因為我唔想死，對所有嘢仲有一絲嘅希望」

唔係「可能」 你係真係唔想死
求生係人嘅本能嚟

「係呢幾日畀人話完癡線同病」
話你「痴線」嘅人只係唔了解
唔洗對號入座 亦唔洗太在意
亦唔好太憎恨（但我估你唔會）

好似我上面咁講
你根本唔係「痴線」
只是「自救」嘅方式有點曲折

「唔敢同我喜歡嘅人講，驚佢有壓力驚佢有煩惱，唔想累到人。」
信我 你宜家忍得住
但你將來一定忍唔住
不過講幾多／點講／咩時候講／咩時候收 就係你嘅技巧

一定會累到人？我睇未必
本身我今日都好攰 好頺
但你可能無估到
我因為要寫回覆俾你
而振作返起來

「係外國，用全英好難表達哂所有嘢，普通話又唔叻，同埋用咗多餘錢唔知點同屋企人講」
考慮吓打返嚟香港
用電話輔導服務

關於同親密嘅人講
𠵱回事 我仲有多啲睇法
你想知嘅話我可以再講多啲

唔知道自己會唔會擁有幸福

22，讀緊大學

有同朋友講下，但唔係個個明，但有人聽都算係咁

我鍾意聽你講嘢，我覺得舒服啲多謝你

我唔會憎唔理解嘅人，每個人都有自己嘅睇法，同埋呢個世界唔會有100%了解你嘅人，自己知本身諗嘢同其他嘢唔同，所以我都明白佢地唔理解，而當出現咗個理解我嘅人，我又鍾意咗，同佢又有其他問題，真係好辛苦，真係希望所有嘢會慢慢有好轉

多謝你覺得我唔係癡線

想聽你分享多啲嘢

仲年輕，大把世界啦！ 我就係臨畢業個陣太大壓力走去見學校醫生確診

jm9

要放低自己嘅面具同人傾訴好難，但我頂唔順嗰陣會試下

仆街我係絲

想仆野想到發曬姣?

試下用文字表達會好好多，我都明白呢d 野係比較難d 講出口

how old are you

因為我都已經反復地唔開心咗好多年
睇過醫生 CP 食過藥 成一年
最後不歡而散...
自己暴力地停咗藥...

但其實醫生都無講過我有咩病
我亦好興幸𠵱樣嘢
因為我唔想標籤自己成病者
從而獲得同情（情感勒索）／特別眼光／排斥

所以我對
咩應該同你講
咩唔應該同你講
有一套睇法

我比較特別
我唔會標籤你 唔會同情你 你離開咗我都唔會傷心
同時唔會對你有特別眼光
我只重視你在生時所產生的痛苦

定啲嚟啦
嚟個深呼吸先
你會唔會想令你鐘意嘅人開心幸福？
有時嘗試令人開心，都有種幸福感㗎

有好多幸福其實試吓就有
試吓去唔同嘅餐廳試新野
得閒冇所事事坐係到望住個天發吓吽豆

雖然我哋隔住個mon傾計
但係對話當中我認為你係一個好女仔
你好關心其他人
家下好少見有仲識關心同擔心人哋感受嘅人㗎喇

sorry啵我有得扑嘢，嘻

學習中，努力緊

22

搵寄托
靠自己先最有用

我都好唔鍾意畀人可憐，所以我從來唔覺得自己不幸或者可悲，每個人都有自己嘅故事。

諗起自己死咗一堆啊豬啊狗係到想嘗試代入我諗法，之後係到喊係到同情，真係好撚嘔心

我係將自己放入一個透明嘅盒到。我想你睇到，但唔代表我唔畀你接近，就算畀你睇到又畀你接近=/=我地之間有感情

都唔係吖
都有用格

想，想佢開心，但佢開心我一定會受傷
我知佢想保護我，但佢保護我嘅同時都傷害緊我
不過佢開心就得啦，覺得自己仲有啲價值

我想做一個好人，但好人好難做，因為世界就好似零和遊戲，就算無心，都會傷害到人。呢個都係我好憎自己嘅原因，因為好天真，明知無可能，都想去做

好多謝你

搵寄托驚傷害到人
學習緊點樣愛自己

無病呻吟，，有唔開心，講出黎分享，個人會舒服啲

時間太短，唔夠，要keep住補

唔好怕負能量會影響到其他人啊..
將啲心底話講出嚟會舒服好多架！
巴絲打都願意聽你講架

知道絲打而家有好多唔同嘅負面諗法
感受到而家有好多好矛盾嘅情感同諗法喔..?

你唔開心源於咩
自卑?

咁你有控制唔到嘅情況 如果出現太頻繁
就真係盡快睇醫生

有冇翻譯服務？

可以係興趣 寵物
身邊啲朋友係咁

有時人會放大自己認為嘅缺點
我曾經都好僧自己
覺得自己好弱雞，好冇用
我都成日畀人話我天真、蠢
但其實只係佢地嘅世界冇我地咁有希望

但我之後發覺
其實人真係可以變成我地想成為嘅人
當你好渴望去做一件事，你係會做到
唔好驚己改變同挫折

慢慢一步步嚟

另外，如果個男仔想保護你而你又想佢幸福
咁如果你拒絕佢去保護你，會唔會你抹煞緊佢嘅幸福？ 佢開心時你開心，又係另一種幸福啵

幸福永遠都圍繞著你㗎，慢慢留意就會發現
我依加都好幸福，多謝你開咗呢個post分享

艾絲，
嘻， 睇你好似幾開心，似係因為心理問題， 而唔係壓力， 精神問題。

係唔係覺得傷害你果個人會記住你， 在意你？

定係想重複被傷害， 希望睇到唔同既結果？

我都覺得講完之後舒服咗

唔想畀人可憐，所以好難同識嘅人講，忍唔住唯有上黎講

好矛盾，本身性格好極端，搵唔到平衡點，好煩

所有嘢，我唔知啲嘢係咪影響得太嚴重，定係我依定太負面或者抑壓得太耐所以所有嘢都有問題

我又自卑又自信，好恐怖

知道

唔好鑽牛角尖，冇野解決唔到，祝生活愉快

唔知，唔想要翻譯

自卑自信係咪因為情緒時高時底？

寵物唔得，係外國，養唔到
興趣都有嘅，暫時有樣靜態運動

我都係㗎
心理好唔平衡

可以考慮睇輔導/心理學家

樓豬可以google下森田療法

我都係一樣，係近排終於的起心肝contact Supervisor 想申請延遲交論文，因為冇郁過一日到黑都冇動力淨係攬住部電話睇新聞睇直播
我室友建議我去學校搵support Team傾吓計，我又唔敢同佢講太多香港嘅唔開心消息因為佢都有睇開醫生，雖然佢唔係香港人但每次同佢講就見到佢為香港擔心，所以唔想再放負俾佢。

我之前試過食抗抑鬱藥，我唔覺得個人會開心左只不過係好攰好眼瞓冇力氣好似之前咁樣戒手自殘。
後來係有一個社工同我傾計搵到個根源之後我就冇再食過藥。

SAME..
好多情況都同你一樣..

今日好頭痛
未必講到好多嘢
介紹住本書俾你睇先

《殺人的正能量》
黑色幽默 苦中作樂

你搵唔到 我可以寄俾你

彈琴？

小綠小藍

睇《殺人的正能量》先

𠵱啲理論知咗又點？
我夠知香蕉治抑鬱
但我唔去食咋嘛

𠵱個世界唔係靜係得
戴上面具/完全放低面具 兩種

秘密都有分好多層次
例如：
你可能會敢同好多人講 宜家仲會尿床
但你只會敢同好少人講 你宜家嘅情緒問題
你只敢同再少人講 「其實我一直都好討厭你」
你可能𠵱世都唔會同人講 你殺過人

意思係你可以照同人講
不過講幾多
幾時知道對方唔啱 係你決定

小藍小綠！

我都睇過

justhongkonger

驚失敗係真，呢個係我缺點，失敗咗會令屋企人唔再信我，所以好驚會做錯事

你又講得幾岩，同佢一齊係好開心，但同時痛心，唉

雖然我唔覺得自己特別幸福，但都唔會覺得好不幸，我會識感恩，但純粹覺得自己好廢好無價值，係我自己嘅問題

因為除咗同佢嘅問題都有好多問題，同佢單純係心理問題，但屋企人嗰方面就真係好大壓力了

係2樣都係

我都唔會死

解決到畀壓力我嗰個人，就可能會解脫

唔肯定，有時係自己控制

係，愈想搵平衡點愈唔知自己係邊個

唔想聽佢地講廢話

係咪同屋企人住得唔關心，因為有好多家庭都係咁

一陣睇下先 唔該你

我好啲，我仲會做嘢做功課因為唔做又會畀人屌 唔可以令屋企人失望

我突唔敢睇太多香港啲嘢，個心好痛，驚自己承受唔到

我知自己個源頭係咩，但好難去解決，唉我可以做嘅都只係改變個心態

你都要加油

屌點解我睇完頹頹地

彈到本身識，但唔係，講咗驚自爆

我自己都會分，同咩人講咩嘢，邊啲嘢可以講，邊啲唔可以講 甚至態度都唔一樣

唔係，自己住緊詳細就好難講，太多嘢了

2件事有衝突咩

睇書幾好㗎
我無聊到買咗本伊索寓言

冥想？

點都好，放寬心，懂平衡，有啲咩唔愉快事，開帖大家傾，

啲畫風笑到我肚痛

愈傾愈覺得我哋有啲似
驚反而會卻步。失敗有時係難免
有好多因素㗎嘛，未必關你事
我屋企人又係一直畀好多無形壓力我
我依加學識接受⋯ 覺得自己冇用未逼自己去學多啲嘢，失敗咗未再接再厲，呢個唔得未下個
我之前考車都幾次先得啦，畀人害我
我都接受，但我唔會害返人，等佢畀天收嗰日
我要活得比啲仆街賤人好！

咁又唔係

咁咪單身囉屌

學習緊點平衡，多謝你

依家有咩散到心咪做
俾啲時間 怕病發好過

我唔想佢問太多嘢，始終好難開口

我唔係香港，喺香港會直接去睇專科了

我調返轉，以前識接受，懷疑自己有病嗰陣開始接受唔到

好難有咁嘅勇氣，有邊個唔怕面對失敗，堅持真係好難

唔好太過委屈自己去取悅其他人
我發覺我咁大個女，叻過好多次
我媽咪都係唔會欣賞我⋯
就連我畢業好似都唔關佢事

我都唔想日日攬住部電話睇新聞，好似控制唔到咁每日嘅日程就係起身睇新聞睇F B同藍絲舌戰搏鬥然後連登再睇F B再睇新聞再然後就深夜啦

OSHC基本上咩都有得claim 你係邊間保險公司
是但搵個GP睇咗先 驚錢銀問題就搵間Bulk Bill嘅直接charge保險嗰邊
睇醫生英文基本上唔洗擔心 通常都極有耐性 見你唔明會搵其他字眼解比你聽 雖然第一次真係會怯
GP再refer你去專科嘅話先考慮錢銀問題啦 Item104/105(專科第一次/覆診) claim得幾十蚊

從來無比屋企人支持過，如果佢地讚我覺得好撚假，好似交差咁

下，我有講過淨係戀愛問題咩
咁你咪繼續同佢扑嘢囉

頂唔順真係唔好睇咁多，會心理好唔平衡
一睇個心就好撚痛，仲要人不在港，個心好唔舒服

唔該哂你，好有用
我係OSHC

乖 同朋友傾 亦都要搵專業人士吐吐苦水

間間都有少少唔同 係錢銀方面
你搵返自己份oshc啲資料睇下

巴打講出黎，一齊分擔下

係到講囉，舒適d,又冇人認你出黎

如果已經影響到日常生活作息，睇下無壞

回覆寫完又刪除寫完又刪除真係唔想再放負，你決定咗去睇醫生就非常好，我今日都收到Supervisor email 建議我去學校well being team 傾吓計，順便攞Evidence for extension，共勉之。

完全明白你絲打 我都係患者 keep住食藥睇醫生
個人經歷黎講 食藥當然重要 更重要係要睇你自己
冇人可以幫你行出黎 但你要知道好多人願意陪住你行
比個d思想虐待一定好辛苦我完全明呀
傻豬 會冇事嫁 你唔信自己 但我相信你 一定行得番出黎
點解？因為你肯打出黎 證明左你潛意識重識求助 唔想睇住你出事！
我都係同路人 如果可以 呢刻好想攬下你安慰你
如果有需要 加我tg 共勉之 一定走得番出黎

A. 日記

B. 假設自己同某一個人做筆友 （咩人都得）

C. 小説 （如果你都鍾意睇）

以前我都試過返工好辛苦，差不多抑鬱，

次次都係同男朋友呻，

慢慢佢吸收唔到我嘅負能量，

其實自己個杯滿左，倒落去人哋度又冇咩用，

真係應該要自己出手解決佢，

其實面對先係勇敢，行動先係勇氣，

我支持你呀！

澳洲我不熟，OZ有没有GP system，先去見GP想他說你的感受，看看可否轉介

係唔係可以先睇普通既私家醫生 再轉介？

究竟去唔去睇醫生好

開咗post心情好咗好多了

有啲嘢始終好難講出口
開咗post心情好好多了，多謝你地

叻叻！我愛台妹，但更愛你唷

我都覺得有人認到